【山竹襲港】打風跑三百級樓梯送外賣 外賣叔：我咩風都見過晒

颱風山竹殺到香港，躲在家中，你會否叫外賣？72歲的譚炳文（文哥）在中上環送外賣近八年，打風也不手軟：「不怕的，我咩風都見過晒！」以前文哥做燒臘師傅，早慣了三號風都要送外賣，現在他於「上環食堂茶餐廳」工作，就愛用擔挑送外賣。「40多個飯盒都是這樣挑去，用四個紅白藍袋載好。」風大雨大時，他也沒甚麼特別裝備：「穿雨褸和水鞋囉。橫風橫雨打過來，避也避不到，一定會濕身！試過三號風送去（香港中華基督教）青年會，去樓梯街，跑二三百級樓梯，都是這樣挑上去。我們要準時送給客人嘛，飯盒放久了便不好吃。」其實茶餐廳老闆陳澤明（明哥）擔心員工安全，八號風球不開舖，文哥反而說：「不怕！如果老闆開工，我照來！看着風怎樣吹便怎樣行囉，有次三號風都照去國金（國際金融中心）。」老闆明哥笑說：「通常客人會跟文哥說聲辛苦了，平日好天不會說的。如果認真大風，我都不想派他出去。若伙記有甚麼意外，自己都不好過啦！對不對？」

三號風

新聞👍🏻

譚炳文轉左行咩

唔係做緊配音？

當年相戀意中人

大家性情近

典型廢老
三號就收皮啦

奴性重反而變咗吹噓嘅資本？

幾號電話？好肚餓呀！

我係話在座咁多位

廢西奴隸叔:睇下我奴隸性幾撚強，仲意做腦細隻狗，做勞工界二五仔，做藍屍港豬港奴左膠我第一，而加啲後生仔女真係不知所謂，阿叔當年十日唔訓教唔洗食飯唔洗飲水幫腦細做野唔收人工，有邊個夠我強，香港就係有班豬都醒過佢既人形豬同一班為富不仁既腦細狗官維持

試過三號風送去（香港中華基督教）青年會
耶撚

腦細加1毫人工好好架喇，班後生真唔崖得

阿sir,我個丙字有火字邊

所有手持港奴山精神既廢老中收皮快啲死左去，有你地既存在阻礙提高勞工權益幅利地位 助紂為虐

奴性 ...

中上環連餐廳員工都勁過人

屌
早知叫自己做馬俊偉
我送外賣個時又唔見有人多謝我